特朗普將在美墨邊境再多部署5000美軍 嚴防非法移民

據今日美國網站消息，美國軍方表示，原計劃派遣1000人前往邊境，在評估形勢後，決定派遣5000人。據悉，這次派遣的部隊不會參與日常執法活動，而是主要為邊境巡邏人員提供支持，尤其在非法移民群體試圖闖入國境時迅速做出反應。

美國官員29日表示，五角大樓將在美墨邊境部署5000名現役軍人，以防止來自中美洲的“大篷車”移民非法進入美國。

據今日美國網站消息，美國軍方表示，原計劃派遣1000人前往邊境，在評估形勢後，決定派遣5000人。據悉，這次派遣的部隊不會參與日常執法活動，而是主要為邊境巡邏人員提供支持，尤其在非法移民群體試圖闖入國境時迅速做出反應。

按照今年早些時候美國總統特朗普的命令，大約2100名國 警察衛隊已經在美墨邊境上部署。最近幾周，特朗普曾多次強調中美洲移民的威脅，稱大篷車中的非法移民為“黑幫成員”和“一些非常壞的人”。目前這些非法移民估計約有5000人，仍在通過墨西哥朝美國挺近。

美國國土安全部的官員表示，特朗普預計將在30日發表演講提出採取進一步行動，阻止“大篷車”非法移民，其中可能包括限制或廢除這些非法移民申請庇護的權力。

“請回去，除非你通過法律程序，否則你不會被允許進入美國，”特朗普29日上午在推特上寫道，“這是對我們國家的入侵，我們的軍隊正等着你。”

左膠未日 留名睇cnn又出黎吠